# Module: Паттерны. Chapter: Паттерн адаптер.

Паттерн адаптер является одним из структурных паттернов проектирования. Он позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе. Адаптер обеспечивает совместимость между классами, которые без него не могли бы работать вместе из-за несовместимости их интерфейсов.

## Определения сущностей
- **Паттерн адаптер**: Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- **Объект, который нужно адаптировать**: Объект с несовместимым интерфейсом, который требуется адаптировать для работы с другими объектами.
- **Целевой интерфейс**: Интерфейс, который ожидается от адаптированного объекта и который должен быть совместим с другими объектами.
- **Адаптер**: Класс, который реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами.

## Теория
Паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов объектов. Он позволяет адаптировать объект с несовместимым интерфейсом таким образом, чтобы он мог работать с другими объектами, ожидающими совместимый интерфейс.

Адаптер выступает в роли посредника между адаптированным объектом и другими объектами. Он преобразует вызовы методов, ожидаемых другими объектами, в вызовы методов адаптированного объекта. Таким образом, адаптер обеспечивает совместимость между объектами с разными интерфейсами.

Структура паттерна адаптер включает в себя следующие компоненты:
- **Целевой интерфейс**: Это интерфейс, который ожидают другие объекты и который должен быть совместим с адаптированным объектом.
- **Адаптированный объект**: Это объект, который нужно адаптировать для работы с другими объектами. Он имеет несовместимый интерфейс.
- **Адаптер**: Это класс, который реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами. Адаптер преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптированного объекта.

Применение паттерна адаптер позволяет повторно использовать существующий код, который имеет несовместимый интерфейс, без необходимости его изменения. Он также упрощает интеграцию различных компонентов системы, которые имеют разные интерфейсы.

В случае программирования на React JS, паттерн адаптер может быть использован для адаптации компонентов с разными интерфейсами, чтобы они могли работать вместе. Например, если у вас есть компоненты, разработанные с использованием разных библиотек или фреймворков, их интерфейсы могут быть несовместимыми. В этом случае, вы можете создать адаптеры, которые преобразуют вызовы методов одного интерфейса в вызовы методов другого интерфейса, обеспечивая их совместимость и возможность работы вместе.

Таким образом, паттерн адаптер является полезным инструментом для обеспечения совместимости между объектами с несовместимыми интерфейсами и позволяет им работать вместе без необходимости изменения их исходного кода.
## Дополнительные материалы:

* [](https://www.google.com/search?q=react+js)
